如何保護初選落敗既候選人，唔會因為失去傳媒及公眾關注，搞到送咗中都冇人知？

呢個問題，見到有部份連登仔有提出過，但就未有廣泛討論：
就係候選人喺初選落敗後，失去傳媒及公眾關注，然後被淡忘，到最後冇人記得既時候，先至被共產黨清算！
到時真係送中又得沒收身家又得，但係就冇人跟進，最終又被condom！

以下應對方法，拋磚引玉集思廣益，並非引戰，因為樓豬都唔肯定係咪真係好橋，會唔會搞出膠。建議賜教批評屌西無任歡迎，但只歡迎有理據者，人身攻擊 & 5毛熱普城PR狗搞事樓豬絕不客氣！

呢個方法不單可以保護初選落敗候選人，令佢哋可以繼續保持知名度得到傳媒關注保護傘，而且能夠將初選落敗候選人既票，有效分配俾勝出既初選候選人。

詳情如下(唔開名，例子虛構)：

假設某選區，議席數目6個，目標取下4個，派5隊出戰正式選舉
參加初選候選隊伍8隊，即係有5隊勝出初選，3隊落選

勝出5隊得票依次序為ABCDE，A得票最多
落選3隊FGH，H得票最少

假設F隊係傳統泛民大黨，其實都唔需要用上呢個方法保佢哋，佢哋自己既人脈資源，應該掉番轉去保護其他人先啱，所以唔計佢哋數

而保護GH隊之法，就係喺經過協商之下，將G隊納入E隊plan B，將H隊納入D隊plan B

如是者除咗可以為GH隊提供傳媒關注保護傘，亦可將G隊既支持票分配俾E隊，H隊既支持票分配俾D隊

問題當然會有：

Q：每隊都有各自政治理念同辦事風格，擺埋一齊咪仲更加多爭拗，甚至將2隊火星撞地球既隊伍擺埋一齊？
A：冇錯，所以要經過協商，如果任何隊伍唔想行呢個方法，或者唔想伙拍某隊隊伍，都不能勉強，但並不代表此法一定不可行。九西幾位非泛民候選人都可以企埋一齊幫對方拉票，岑敖暉同朱凱廸組成新西團隊，如果以聯盟形式組成參選名單，實際營運各自爬山，不失為一個可行方案。

Q：依家係選代議士入議會為香港打仗，唔係審批政治庇護呀，首要考量係具民意支持者入選。
A：2件事並非魚與熊掌，初選落選隊伍係放plan B唔係plan A，唔會同plan A以及其他隊伍構成競爭關係。

Q：都已經輸咗初選，一早就講到明要尊重初選遊戲規則，初選落選者不應參與正式選舉，又走數呀？
A：同上，初選落選隊伍係放plan B唔係plan A，唔會同plan A以及其他隊伍構成競爭關係。

Q：你都識得話放plan B，正式選舉完埋之後都係散水架啦。咁仲有咩傳媒關注度呀？
A：如果完埋正式選舉就完事，咁呢個方法就真係未必幫到好多。所以都視乎落選隊伍以後仲有咩後續政治活動去保持關注度。正如上述，如果勝出正式選舉既E隊可以同初選落敗既G隊形成一個聯盟，G隊以後同E隊保持聯繫繼續政治活動，咁樣或多或少都會有幫助。

請大家就算唔支持本文論點，只要覺得有討論價值，都請幫推！